<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Изучение Английского языка</string>
    <string name="welcome">Приветствуем вас в Englishlearn!</string>
    <string name="Start">Начать изучение</string>
    <string name="Pesenya">Песня</string>
    <string name="Alphavit">Алфавит</string>
    <string name="Uroki">Уроки</string>
    <string name="Igra">Игра</string>
    <string name="vibor">Выберите режим</string>
    <string name="title_activity_uroki">Uroki</string>
    <string name="spisok">Список уроков</string>
    <string name="spoyte">Спойте песню</string>
    <string name="playmuz">Включить/Выключить</string>
    <string name="txtPesnya">
        \n\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer
\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer

\n\nI like to swim
\nI like to bike
\nI like to surf
\nI like to hike

\n\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer
\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer

\n\nI like to read
\nI like to camp
\nI like to play
\nI like to dance

\n\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer
\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer

\n\nSwim
\nBike
\nSurf
\nHike

\n\nRead
\nCamp
\nPlay
\nDance

\n\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer
\nWhat do you like to do in the summer?
\nIn the summer.</string>

    <string name="less1"><b>Предлагаю немного рассказать о себе!</b>
\n\nMy name is — меня зовут (дословно — моё имя) . И пока мы не познакомились с транскрипцией достаточно хорошо, придётся пользоваться кириллицей (май нэйм из).

\n\nНекоторые из вас имеют начальные знания, некоторые нет. В любом случае, мы начнём с чистого листа. И наверное, мы будем не очень оригинальны, но алфавит и произношение — это важно.
\n\nТак же мы предполагаем выучить сегодня 10 слов.

\n\n<b>5 существительных</b>
\n\nlife (лайф) — жизнь
\n\nday (дэй) — день
\n\nhome (хом) — дом
\n\nbook(бук) — книга
\n\nstreet (стрит) — улица

\n\n<b>5 глаголов</b>
\n\nlive (лив) - жить
\n\nhelp (хэлп) - помогать
\n\ngo (гоу) - идти
\n\nthink (синк) — думать (звук после «с» - нечто среднее между «и» и «ы».
\n\nlove (лав) — любить

\n\nИ если у вас ещё есть время и желание, посмотрите на местоимения. Позднее мы уделим им больше времени.</string>
    <string name="less2">\n\n<b>Главное - после вопросительного слова сказать вспомогательный глагол.</b>
\n\n<b>Вот великая формула английского вопроса:</b>

\n\n<u><b>Вопросительное слово</b></u>> <i>(например: WHAT, WHO, WHEN, WHY, HOW MANY TIMES)</i>
\n\n<u><b>Вспомогательный глагол</b></u> - иначе маркер <i>(например: DID, HAVE, WILL, ARE)</i>
\n\n<u><b>Подлежащее</b></u> <i>(например: MIKE, THE GORILLA, THE CHILDREN, MY FAVOURITE PIG)</i>
\n\n<u><b>Главный глагол</b></u> (а после него все остальное) <i>(например: MARRY, CRYING, EAT MY BREAKFAST, MEET TOMORROW)</i>
\n\nЧто можно составить из вышеупомянутых примеров в скобках?

\n\nHow many times did Mike marry? - Сколько раз Майк женился?
\n\nWhy are the children crying? - Почему дети плачут?
\n\nWhen did the gorilla eat my breakfast ? - Когда горилла съела мой завтрак?
\n\nWho will my favourite pig meet tomorrow? - Кого моя любимая свинка встретит завтра?
\n\nИногда вопросительное слово пропускается. Тогда нам нужно только 2, 3 и 4.

\n\nDid the gorilla eat my breakfast?
\n\nAre the children crying?
\n\nДля каждого английского времени есть СВОЙ вспомогательный глагол, по нему мы и понимаем, в каком времени мы находимся.

\n\n<b>Вспомогательный глагол</b> - это маркер, который никогда не переводится. <i>Пример "What have the girls bought?" - "Что девушки купили?".</i> "have" здесь - просто маркер, который показывает, что мы находимся во времени Present Perfect.

\n\n <b>Итак, для того, чтобы правильно составить вопрос нужно:</b>

\n\n1. Определить, в каком времени вопрос
\n\n2. Вспомнить, какой в этом времени вспомогательный глагол
\n\n3. Построить предложение, не забывая о 1-2-3-4 (см. выше)
\n\n<b>Переведите предложения:</b>

\n\n-Почему Ричард открыл эту дверь?
\n\n-Где ты будешь ужинать?
\n\n-Когда Эдвард и его жена обычно встают утром?
\n\n-Ты купил грибы?
\n\n-Что вчера смотрел дядя Морган по телевизору?</string>
    <string name="less3">\n\n <b>Чем отличаются "I like" и "I'd like"</b>
        \n\n"I like" и "I'd like" - "Мне нравится" и "Я хотел бы".
\n\n"What does Ann like?" - "Что нравится Анне?" "What is Ann like?" - "Расскажи мне про Анну".

\n\n1a) "I <b>like</b> coffee" - "Мне нравится кофе" . I like grapefruits. I like travelling. <u>Здесь <b>like - глагол</b></u>, он переводится <b>"любить"</b>.

\n\n1b) "What does Ann <b>like</b>?" - "Что нравится Анне?" \n <u>Здесь <b>like</b> - глагол</u>, он переводится <b>"любить"</b>. Мы это понимаем, потому что в <u>вопросе вспомогательный глагол <b>"does".</b></u>

        \n\n2) "I'd <b>like</b> some coffee" - "Я хотел бы кофе" (<b>"I'd"</b> значит <b>"I would"</b>, в <b>разговорной речи</b> мы <b>всегда</b> его <b>сокращаем</b>).
\nЗаметьте, что после <b>"I like"</b> мы говорим глагол в <b>-ing\'овой форме</b> (I like travelling - Я люблю путешествовать), а после "I'd like" - первую форму глагола (I\'d like to travel around Russia - Я бы хотел поездить по России.)

\n\n3) "What is Ann like?" - "Расскажи мне про Анну" (буквально: "что есть Анна похожа на?"). <u>Здесь like - <b>прилагательное</b></u>, переводится "похожий на". Мы это понимаем, потому что в вопросе глагол "is".

\n\n <b>Еще примеры:</b>

\n\n"I don't like cooking" - "Я не люблю готовить". (случай 1a)
\n\n"Why don't you like hamsters?" - "Почему ты не любишь хомячков?" (случай 1b)
\n\n"I'd like to visit Italy again" - "Я бы хотел съездить в Италию еще раз" (случай 2)
\n\n"He isn't like his father" - "Он не похож на своего отца". (случай 3)
\n\n"I really like white coffee" - "Я очень люблю кофе с молоком" (случай 1a)
\n\n"Do your parents like living in the country?" - "Твоим родителям нравится жить за городом"? (случай 1b)
\n\n"Would you like some more wine?" - "Хотите еще вина?" (случай 2)
\n\n"Is Berlin really like Boston?" - "Берлин действительно похож на Бостон?" (случай 3)
Переведите на английский:

\n\nМне не хотелось бы сейчас кофе. Я бы хотел чаю.
\n\nЧто из себя представляет остров Тенерифе?
\n\nТвоим друзьям нравится жить в деревне?
\n\nТы бы хотел посмотреть этот фильм еще раз?
\n\nАнглийские фильмы не похожи на американские</string>
    <string name="less4">
        \n\n<b>Почему иногда надо говорить "do you have", а иногда - "have you"?</b>
        \n\nПотому что глагол <b>HAVE</b> имеет <b>ЧЕТЫРЕ</b> значения. Плюс нужно знать про форму <b>HAVE GOT</b>.

\n\n1а) "I have a house, a husband and a car" - "У меня есть дом, муж и машина". <u>Здесь <b>have</b> - означает "иметь, владеть"</u> и на русский наиболее естественно переводится как <b>"у меня есть"</b>.

\n\n<b>Отрицательная форма</b>: I don\'t have a wife.
\n\n<b>Вопросительная форма</b>: Do you have any money?
\n\nСказать "I'm having a flat" (то есть употребить в continuous) - нельзя.
\n\n1b) Вместо <b>HAVE</b> (в значении
\n\n1a) всегда можно сказать <b>HAVE GOT</b>: "I've got a flat, a wife and two computers" - "У меня есть квартира, жена и два компьютера". Но будьте внимательны!

\n\n<b>Отрицательная форма</b>: I haven\'t got a wife.
\n\n<b>Вопросительная форма</b>: Have you got any money?
\n\nНе забудьте в разговорной речи сократить "have". То есть не "I have got a computer" (фу!), а "\'ve got a computer".
\n\n2) "I never <b>have breakfast"</b> - "Я никогда не завтракаю". <u>Здесь <b>"have"</b> - часть устойчивого выражения</u>. Да, их много и нужно запоминать. Но зато, зная их, вы звучите очень естественно.
\n <i>Например</i>: "have a shower" ("принять душ"), "have a coffee" ("выпить кофе"), "have fun" ("развлекаться"), "have a swim" - поплавать, и даже "Thanks for having me" - не "спасибо, что меня поимели", а "спасибо, что пригласили меня в гости" (стандартная фраза, говорится хозяевам, когда гость уходит.)

\n\n<b>Отрицательная форма</b>: I don\'t have breakfast.
\n\n<b>Вопросительная форма</b>: Do you usually have a morning swim?
\n\nГоворить "I\'m having breakfast " (то есть употреблять в continuous) - МОЖНО и нужно.
\n\n3) "Sorry, I <b>have</b> to go" - "Прости, но мне нужно идти". <u>Здесь <b>"have"</b> - модальный <b>глагол</b></u>, означает "я должен", "мне нужно".

\n\n<b>Отрицательная форма</b>: I don\'t have to go. Я не должен идти (в смысле "могу, конечно, но не обязательно").
\n\n<b>Вопросительная форма</b>: Do you have to do work at weekends?
\n\nСказать "I\'m having to go " (то есть употребить в continuous) - нельзя.
\n\n4) <b>"I\'ve</b> bought a new car" - "Я купил новую машину". <u>Здесь <b>"have"</b> - вспомогательный глагол</u>, иначе маркер, который никак не переводится, а только показывает, что мы находимся во времени Present Perfect. (Ой! Что это такое - Present Perfect? Что-то ужасное!)

\n\n<b>Отрицательная форма</b>: I haven\'t bought any eggs.
\n\n<b>Вопросительная форма</b>: Have you seen my new pen?
\n\nНе забудьте в разговорной речи сократить "have". То есть не "I have answered all my emails" а "I've answered all my emails".
\n\n <b><i>Внимание!</i></b> Сейчас вы сможете пополнить гордые ряды тех, кто никогда не делает одной из самых распространенных ошибок русских студентов!
\n <b><u>Итак, запомните</u></b>: ПОСЛЕ <b>he, she, it,</b> а также всех слов, которые можно заменить на <b>he, she, it</b> (например John, Melissa, my favourite yellow chair, и т.д. - то есть в третьем лице единственного числа) - <u>никогда не говорите <b>"he have"</b>! Всегда говорите <b>HE HAS!</b></u>

\n\n<b>Еще примеры:</b>

\n\n"I have a cousin in New York" - "У меня есть двоюродный брат (или двоюродная сестра) в Нью-Йорке". (случай 1a)
\n\n"Have you got some time for me?" - "У тебя найдется для меня немного времени?" (случай 1b)
\n\n"Valerie! Are you having a shower?" - "Валери! Ты что там, принимаешь душ?" (случай 2)
\n\n"Do you really have to leave?" - "Тебе что, правда нужно идти?". (случай 3)
\n\n"I haven\'t finished yet, please wait" - "Я еще не закончил, подожди, пожалуйста" (случай 4)
\n\n"Peter doesn\'t have a TV." - "У Питера нет телевизора". (случай 1a)
\n\n"Peter hasn\'t got a TV" - "У Питера нет телевизора". (случай 1b)
\n\n"Have fun!" - "Желаю тебе хорошо повеселиться!" (случай 2)
\n\n"Ray\'s wife doesn\'t have to work." - "Жене Рея нет необходимости работать". (случай 3)
\n\n"Have you been to Japan? - Yes, I have. Twice." - "Ты был в Японии? - Да. Два раза." (случай 4)
\n\n <b><i>Итак, глагол HAVE в зависимости от значения (1a, 1b, 2, 3, или 4) может:</i></b>

\n\nИметь вопросительную форму: либо do you have, либо have you
\n\nИметь отрицательную форму: либо I don\'t have, либо I haven\'t
\n\nЛибо употребляться в Continuous, либо нет
\n\nЛибо переводиться, либо - если это маркер - нет.
\n\n<b>Переведите на английский:</b>

\n\nГде Дженнифер? - Пьет кофе.
\n\nЯ не видела твои носки! Сам ищи!
\n\nОна тоже должна быть на встрече?
\n\nУ Сюзан нет молодого человека.
\n\nВ твоей машине есть кондиционер?
\n\nЯ должен вернуться домой к 6 часам.
\n\nЛора купила новый мотоцикл!
\n\nДа, это правда - я никогда не принимаю душ!</string>
    <string name="less5">\n\n<b>Что такое Present Perfect?</b>
        \n\nЭто время глагола, суть которого: действие было в прошлом, результат его - в настоящем.

\n\nДля того, чтобы овладеть любым грамматическим явлением, вам нужно знать <b>ДВЕ ВЕЩИ</b>:
\n\n1) Как оно образуется
\n\n2) Когда оно употребляется.


\n\n <b>Как образуется Present Perfect?</b>


 	\n\n <b><i>Present Perfect</i></b>
\n\n <b>+ Утвердительная форма	подлежащее + have / has + 3 форма глагола</b>

\n\nI’ve written three love letters. – Я написал три любовных письма (еще чернила не высохли).
\n\nDoctor Pedro’s just arrived. – Доктор Педро только что приехал.
\n\n<b>- отрицательная форма	подлежащее + have / has + NOT + 3 форма</b>

\n\nI haven’t spoken to him yet. – Я еще с ним не говорил.
\n\nMy luggage hasn’t arrived yet. – Мой багаж еще не прибыл.
\n\n<b>? вопросительная форма	(вопросит. слово) + have / has + подлежащее + 3 форма</b>

\n\n(Why) have you eaten my sandwich? – (Почему) ты съел мой бутерброд?
\n\nЗдесь глагол <b>HAVE</b> никак не переводится, а просто показывает нам, в каком времени мы находимся.

\n\nВ устной речи <b>HAVE</b> всегда сокращается до <b>\'VE.</b>

\n\nТретья форма глагола берется из третьего столбца неправильных глаголов (do - did - done), а если ее там нет - ура! - к глаголу просто добавляется окончание -ED (answered, worked). Пример: I\'ve answered all my emails (Я ответил на все электронные письма).

\n\nПосле he, she, it (то есть 3 лицо единственное число) нужно говорить HAS (а не have).
        \n<i>Пример:</i> Jeremy has eaten your lunch (Jeremy – это “he”, а после “he” надо “has”).

\n\n <b><u>Сразу сделайте УПРАЖНЕНИЕ 1.</u></b>

\n\nРаскройте скобки и поставьте глаголы в Present Perfect. (а заодно ответьте: каким временем Present Perfect переводится на русский язык?)

\n\nWe (have) five dance teachers. – У нас было пять учителей танцев.
\n\nI (buy) a fat hamster. – Я купил жирного хомячка.
\n\nMr Collins (not marry) his neighbour yet. – Мистер Коллинз еще не женился на соседке.
\n\nYou know, this girl (not be) to a casino. – Знаешь, эта девочка никогда не была в казино.
\n\nMichael, (you / paint) the chair yet? - Майкл, ты уже покрасил стул?
\n\n(Your friend Puppo / ever / try) Mongolian tea with fat? - Твой друг Пуппо когда-нибудь пробовал монгольский чай с жиром?

\n\n <b>Теперь, когда с формой мы разобрались, следующий вопрос:</b>


\n\nКогда употребляется Present Perfect?

\n\nPresent Perfect имеет ТРИ значения. В этом уроке мы рассмотрим первое. Коротко его смысл: «ЧТО-ТО ПРОИЗОШЛО, И СЕЙЧАС ЕСТЬ РЕЗУЛЬТАТ». То есть, если действие было в прошлом, а результат виден в настоящем, мы употребляем Present Perfect.

\n\n\'My cat has eaten a fly\' - \'Мой кот съел муху\'. То есть, если кот съел муху, а сейчас стоит и радуется - потому что съел муху – мы употребим Present Perfect. Или если я только что разбил чашку друга, и осколки валяются на полу (результат действия виден прямо сейчас), я скажу другу: \'Look! I\'ve broken your cup!\' (Present Perfect).

\n\n<b>Полезные мелочи:</b>

\n\nа) «Только что» (just), «уже» (already) и «еще не» (yet) – лучшие друзья Present Perfect. I\’ve already done it! I\’ve just finished! I haven’t finished yet! Хотите сказать предложение с «уже», «еще не» или «только что» - употребляйте Present Perfect.

\n\nb) По-русски надо говорить «он уже пришел?», а по-английски – «has he arrived yet?» (а не already)

\n\nc) Есть классная фраза: «Not yet». Означает «еще нет».

        \n\n <u><b>УПРАЖНЕНИЕ 2. Переведите:</b></u>

\n\nЯ купил удивительный ананас.
\n\nТы уже вернулся из Боливии?
\n\nВаня и Джордж уже выпили по шесть кружек.
\n\nОн решил выучить китайский.
\n\nТина, я знаю - твой муж уже продал твои брильянты.
\n\nДжон Леннон посетил меня ночью и рассказал о моем будущем.
\n\nТы уже вымыл ноги, дорогой? – Еще нет.</string>
<!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>